以後冇人再敢freeride我了

近排有份group project俾人freeride，
啲gpmate全部都係random分唔識嘅，
一開頭果陣開咗個tg gp方便溝通，結果成個gp冇人出聲，
問親想點分工/點做就個個都話唔得閒，
開頭已經feel到唔係好對路，於是我自己就提早開始做定先，
因為提早咗好耐所以進度都算ok，但係之後就再冇用過個tg gp。

原本唔理gpmate諗住自己做完交咗佢就算，
結果去到deadline前兩日班仆街開始上水，
係咁@我問做成點，趕唔趕到deadline，仲話啲嘢係我攬上身自己做，交唔到就夾埋report話我失蹤同冇teamwork。
睇到嬲嬲地想同fd玩下佢哋，
於是就喺gp到話自己都係deadline fighter，早幾日先開始做但係真係做唔嚟，
跟住佢哋成班驚到仆街咁話會唔會搞到F，
其中有一條友提議話請槍，
我就講我有幫襯開個槍手做嘢幾快，
之後就提議每人夾錢，然後send咗我fd個payme code出去，話要收完錢先開始做，
佢哋見到即時拿拿林磅水，仲讚我有效率咁快搵到人幫手

去到deadline 2359果晚我喺個gp到話份project太大可能做得有啲慢，要交多筆錢先保到2359前有貨，
佢哋都冇得揀，又俾咗舊錢我個fd，
但其實份project我一早已經做好咗，份document入面仲有個分工table，
我淨係填咗自己有份做嘢，其他人全部寫哂freerider，
我去到2357先send份嘢上tg gp叫佢哋快啲交去blackboard，
班on9又真係趕到睇都冇睇過就交撚咗份嘢，
之後過完2359之後我問佢哋交唔交得切，
佢見到佢哋個個話趕到之後我就del咗成個tg gp啲msg+踢哂佢哋出gp，
之後再send咗封email同ta講佢哋freeride我，
而加夾埋屈咗成千幾蚊返嚟同個fd慢慢分，
又搞到佢哋F咁濟真係好撚爽！

冇錯

真係好撚爽！

老铁牛逼死了

又抄文

真人真事

hope is real

師兄識玩要跟吓學師

會唔會佢地cap圖話你請槍，你又冇證明份野係你做嘅。

屌你老母 原來就係你個仆街

Google doc 有edit history

唔係幾想將自己電話俾啲唔識嘅人

你咁樣講出黎會唔會比個幾條友告詐騙....

天地有正氣

樓豬下世小心啲

你個fd爽死仲有得分錢

退返錢比人
入多條contract cheating啦
請槍（雖然實際上冇 但佢地係打算咁做）
有機會要suspend/踢出校

skr?

我之前試過直接用email交流

666

我試過用portal交流

上到庭認罪再加求情信可能都係罰幾千蚊
不過留案底冇得移民可惜

啱啱先係CUHK secret 睇完呢一段嘢

好L正
但咁樣算唔算詐騙？

睇到濕 眼濕濕

原來成件事係咁，你知唔知搞freeride 比多幾多野我野，我都係諗住返下ta呃飯食
利申最後無理到全部人都比c

做ta唔想煩

收錢嗰到做多左，分分鐘攬炒

樓豬而家應該驚到賴屎
但有咩用嗰個犯咗法都後悔㗎啦

洛荷有正選未？

樓主型到

曱甴商務罪案調查科好快揾你

咁咪即係話埋自己請槍

6666666666

樓豬當差扮讀大學

可唔可以俾啲創意

太長唔想睇

ho ball

groupmate 係咩人？ 大陸人？

U23咪有

賤人

收完錢都要搞到人地唔合格？

可能佢地諗反正都F左不如攬炒，告埋佢詐騙

保護樓主，拉

樓主最蠢就係上網講

希望樓主只係發夢

雖然知樓主其實比人freeride完咩都做唔到
然後作篇野出黎
但都睇到好爽

學到嘢多謝樓主

都係同大家分享吓！

自己請自己槍係咩玩法

又作故仔
壞人點會有惡報

偷人地真人真事?

好波

真人真事，冇話係我本人

CHING果然係炎黃子孫，盡得偷呃拐騙真傳

大家都係中國人

樓主做得好，freeride狗就係正一仆街

payme code 下次 Bitcoin 會好 D

癡線好撚癲
Btw，好正

牛逼

篇文樓主submit的

佢part time

係樓主提議請槍喎 咪拿屎上身 人地夾口供搞鳩你都仲得

25？

抵啦黑警

終於有人打破傳統

0零分重作
啲組員有冇咁撚蠢阿

樓主你老母俾狗屌啦

有咩誤會？

串謀詐騙？

其實真心唔明點解一定要分組，太多仆街/HEA做寧願自己做曬。

我都想做ta

多數用payme交流

假

高超手法

你呢啲真係人間楷模

16A.Fraud
(1)If any person by any deceit (whether or not the deceit is the sole or main inducement) and with intent to defraud induces another person to commit an act or make an omission, which results either—
(a)in benefit to any person other than the second-mentioned person; or
(b)in prejudice or a substantial risk of prejudice to any person other than the first-mentioned person,
the first-mentioned person commits the offence of fraud and is liable on conviction upon indictment to imprisonment for 14 years.

咩年代, 竟然有人將自己犯法既過程鉅細無遺寫出黎

好撚癲 但係我鍾意

逆蛇好波

最撚憎d垃圾收左錢唔做野，9都不如

做得好

groupmate見到一定報警
詐騙
樓主慘了畢唔到業要坐監

樓主狗黎

好L勁
請受我一拜
不過我都未見過連Proof read 都唔做既freerider抵死

出左grade先好放上連登嘛

真正嘅freerider根本唔會怕呢啲絕對唔會agree俾錢請槍
我走去student counselling到話社會事件導致父母不和，我好devastated所以無積極參與到，但我臨尾幾日有嘗試reach out to grpmate，可惜無人理我
而家好唔開心想自殺死
乜prof都唔敢F我

哇
呢個見招拆招好野
坐等原Po 主拆解

淨係將tg record 俾學校令到佢哋F咪算囉
而家隨時俾人反咬一口詐騙
人哋肥一科 樓主隨時詐騙留案底
朋友提供Payme code 亦都係串謀詐騙

樓主犯左刑事罪

下 呢招好common咋喎
萬試萬靈，連grpmate都唔敢出聲啦

仲有淘寶死亡證大法
淘張支那紙話你三姑死咗
極devastated
下個sem就死六婆
無限loop

唔洗搞咁多架，confidentiality啊，呢啲privacy無必要俾佢，同埋你淘寶有風險，一陣捉到你forgery
咩都賴父母，必要時咪叫佢地play along毫無破綻 玩大啲就叫councillor refer去精神科，話失眠，無食欲，無意欲做任何野，覺得自己hopeless,攞張med cert一勞永逸，不過final yr就唔好，廢事見工有麻煩

跟樓主學野

唔f你 但你都係無做 0contribution

我好devastated所以無積極參與到，但我臨尾幾日有嘗試reach out to grpmate

過曬internal deadline就88架啦
成年人要為自己負責 呢招唔會有用

我都無機會contribute佢自己搶嚟做
好想死 唉

Internal deadline無意義我淨係需要meet uni嘅要求，同埋佢地無set啊，樓主自己做哂咋嘛

真有其事就到時cap whatsapp record ga la

好彩未遇過無賴

樓主bug位就係唔set

Set左唔跟 professor都唔理你啦

其實呢啲case好多時候上到去都係口同鼻拗跟住prof / TA就想息事寧人

其實邊邊多人道理就喺邊邊真係除非你有晒證據，如果唔係你做最多野你都可以俾人屈freerider

如果真有其事 Cap低whatsapp record o5ok?
息事寧人可以 佢自己一組交多份

岩 你會比人屌攬曬黎做

個問題唔係呢度，而係我有PC嘅優勢，學校唔會夠膽郁我，因為佢地咁樣risk我真係attempt to suicide佢地好大獲，其次係我唔會話咁樣係無賴，因為原po擺明有心呃鳩人，可能人地只係deadline fighter

我唔知嗰啲人係咪真係用tg，但我自己覺得whatsapp record冇乜用，就算個group唔講嘢都證明唔到啲人冇做嘢

佢9up la

態度正確

我會記住邊啲學生特別麻煩，之後畀分會畀得特別手緊

咁要cap 定google doc個修改日期啦

哎屌 遇著free rider/deadline fighter 要練到個人咁小心都真係好撚攰

都唔係，我有情緒問題，你set十個我都係跟唔到，最多都係下個sem retake，但唔會F, 我下個sem就睇下有冇nerd硬食咗。你亦唔會高grade得去邊，因為一份proj你一個人100%contri

Ok u win攬炒

拎D都夠整死你啦埋大既話比個C你等你冇得retake

我都係9up我唔係freerider，但我睇唔過眼原po咁黑心lol 呢個世界有啲人好緊張academic 有啲人唔係，大家把尺唔同，你投訴佢地咪算，何必做到咁絕呢

出左成績先開po啦
利申見過freerider 反告人freeride成功

樓主擺明9up la

我嘅目的係唔犯academic integrity 同唔F咋
咁都仲想靚grade係無可能

希望啲人唔好傻鳩走去學 攬炒硬

大學係一個要你學習如何一個人做唒成份grp project既地方

一個犯法一個F，傻都知邊個大件事啲

聽講俾F個professor 要寫report解釋原因，但D左就唔洗
所以到頭黎拉下你啲GPA又距離no hons grad近左一步

讀專科既 no hon grad無問題
19 taught master唔睇hon ga la

其實用我個方法就算你話請槍，都可以賴係情緒問題，判斷力欠佳然後俾人教唆佢犯法，我最差都係D

我信啊
因為我都有差唔多既事 試過

係啊F同A range都要寫（埋大），不過通常搞到咁prof 免咗你份grp proj grade，淨計其他，好少會D range

A range 都要寫

閘住反彈冇回頭

A range都要寫 埋大咁on9

根本情緒問題本身就係萬能，再加上呢一年咁多嘢發生呢個原因更加有說服力

我唔係ta但聽講A+要，A唔su

詐騙狗啊蛇唔犯法會身痕？

阿蛇做嘢唔使你教

黃之峰呢啲級數都成日free ride人...
遇著呢啲組員都喊三聲

其實可以絕啲架，我話佢上堂知道我係撐政府，然後有心玩我，我cc email俾 dean of student, VP同P，你就有排玩

如果你試過同啲KOL part pro，佢哋咪一樣咁西

你勁顛

玩當然照玩 但好撚攰

大學係社會嘅縮影，得饒人處且饒人，原po咁絕，緊係同佢玩啦freerider都可以好認真架

我都想知原post真定假係真就好睇了

其實係咪可以要樓主個朋友回水
Restitution
Ex turpi causa 不適用
(Patel v Mirza [2016] UKSC 42)

原來你係作big4歌嗰個 好好笑

炸騙

好似只要唔係太多人攞到就唔使寫

你報唔報都死全家啦 bye

真實案例，有科遇著個埋土五寶組員，0 contribution, 最後夾埋其他組員搵tut 當面告密+ email返wts record證據條撚樣最後好驚訝問我哋係咪都咁低grade(C+)，我地個個答佢係佢最後講句：「很高興認識大家 繼續努力 享受假期」，之後散grp

另一個案例係有條毒撚幫主動隔離grp做埋，結果俾professor發現「自我抄襲」毒撚食咗個C+ （正路應該有B+其實）

做樓主個frd真好

真係個個都C+?

彼此彼此

係你咁弱智先以為我句彼此係指咒自己全家姐

五寶表示心虛 但其實佢賺咗 咩都唔做就C+
五寶gpa唔太重要, pass就得 最緊要唔defer
我識人用類似我嘅方法，幾個sem唔過2都唔洗quit U，仲準時grad lol

我同其他正常組員就B+ 同A都有

5寶c+好易變second low

識玩

咦 ching又係？勿相認
五寶3rd都唔怕啦如果你唔係好有要求嘅人
何況2nd up/low都冇分別 係報master煩啲

乖 早d訓
溫書定做野做上腦

我記得wts record佢最後係好失望
咁佢應該唔係對gpa0要求個種
同埋依家五寶已經唔係獨市，成績差到咁，真係會唔怕搵唔到工咩？

你是咪樓主啲gpmate

你起下佢底就知唔係啦

唔記得講，科CAr唔係純project黎，有mid term有EXAM

有其他野拉都得c+ 佢都抵死啦

結果去到deadline前兩日班仆街開始上水，
係咁@我問做成點，趕唔趕到deadline，仲話啲嘢係我攬上身自己做，交唔到就夾埋report話我失蹤同冇teamwork。

呢段班撚屌都幾撚仆街

但wgpa 好似唔計car同GUR?
其實五寶始終有優勢嘅alumni network好過其他
你唔好差到no hon其實一定有工番
同埋啲工 都係mps 跟pt 唔會相差太遠

諗返都好爽

做project做上腦
冇得瞓呀兩日後交

樓主好叻！

大學入面真係大把freerider

好似計? 但一科影響其實唔大

好痴線

Lol 我講五寶係唔想自爆我其實唔知五寶係邊五個，我個dept係兩寶架咋但我覺失禮架 三十分走去讀埋大

23:57 嗰度啲時間要拿捏得好好
樓主好波

比個d你仲慘過f wo,
要拎幾多a range先追返平條數

真正嘅freerider好care成績都唔freeride啦 同埋你情緒問題佢唔會d你，d完你咪又嘈過多數唔計proj個分

幾低分

交換完電話都係開tg gp

依套喺香港就行得通啫
外國可以咩

Free ride咪即係請槍
係免唔免費嘅問題姐

係玩呢啲不如去社署玩啦
你玩曬自殺父母不和去r下資源
係正社工面前拎住把刀/扮係咁啪藥
好大壓力日日都嘗試自殺
好撚快有特快公屋隊俾你

你拎去做freerider會唔會有啲浪費

好快比人迫你入精神病院就真 嚴重自殺傾向既話醫生會迫你家人同意然後就入院

taught master 都睇邊間嘅

「其中有一條友提議話請槍」？

但佢朋友有轉數記錄 點解釋個個都轉個準確數字比佢朋友

推

Freeriders攞D仲開心過攞A啦
佢哋眼中只有要唔要retake呢嗰分別

原來是你

俾錢大曬呀？

又要收人錢又要督人free ride又要將作案過程po上連登係咪以為自己del 曬tg record就已經好醒？
本來班人唔想做 想用錢解決
樓主收咗錢 佢哋又有分 兩全其美
但係樓主硬係要自作聰明搞壇大頭佛俾自己
小心佢哋攬炒咬返你詐騙同埋你個frd串謀詐騙

其實睇prof俾分
你report佢地大家一係拎同一個分 一係你高grade啲

利申：過往經驗，report freeride會覺得無teamwork倒扣分

你個fd最爽

Blocked

如果真事 好心收左錢就寫埋佢地啦

如果payme淨係自己落袋就醒姐 你個fd起你尾注既話都幾柒

Ok 喎，早啲學呢招搵錢真係唔錯

有冇老金 老銅
豬逼 羊逼 巴士逼 地鐵逼 人多擠逼

仆街有次nds話佢喺大陸用唔到wtsapp
話要轉tg
睇到眼都突

我睇都覺得好撚爽

有啊被人問到厭
「你唔係考得幾好架咩，做咩唔讀hku?」

我知唔係你黎 但如果係你真係抵撚死

班仆街係要教訓吓

已起底 5毛死 blocked